美國國務卿蓬佩奧見民運領袖王丹：很榮幸會見中國共產黨殘暴鎮壓下英勇地以民主運動抵抗的勇者

冷戰反共語言

六四31年！美國務卿見天安門倖存者 王丹獻策對付中共 - 國際 - 自由時報電子報

美國國務卿龐皮歐（右2）2日接見六四事件倖存者李恆青（右1）、李蘭菊（左1）、蘇曉康（左2）、王丹（中）。（圖取自美國國務院臉書）

首次上稿 00:16
更新時間 01:18

〔即時新聞／綜合報導〕美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）3日會見中國1989年天安門事件倖存的學運領袖王丹等人，國務院在北京時間6月4日零時（美東時間3日中午12點）公開會晤照片，王丹還當面獻上3計對付中國。

美國國務院發布會晤照片中，龐皮歐與六四倖存者李恆青、李蘭菊、蘇曉康、王丹等人合影。國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）表示，龐皮歐很榮幸地會見「中國共產黨殘暴鎮壓下英勇地以民主運動抵抗」的4位勇者，當年有數千人參與抗爭行動。

王丹在臉書指出，龐皮歐表達了對六四事件31週年的關切，並希望了解倖存者們對於美國「應當如何幫助中國走向民主化」的看法。

王丹提到：「我在表達了對國務卿先生會見我們的感謝之後，提出三條建議：一，美國對華政策應當轉向與中國的公民社會和中國人民的直接對話；二，在未來的中美貿易談判中，應當把改善中國勞工的人權狀況，以及解除中國的網絡封鎖兩個議題放進談判清單；三，美國應當幫助中國人民了解包括『六四』在內的很多歷史事件的真相。」

王丹表示，這是30年來美國國務卿首次公開透過正式會面，表達美國政府對六四事件和中國民主化的關切，這是「歷史性的會見」，他強調：「我在此，再次感謝國務卿蓬皮歐先生對中國走向民主的期待與支持。」

分裂國家

支那準備派出戰狼

走佬領袖柴玲呢？
美國唔見佢，係咪認證咗佢已經投共？

獻三計？
獻三夢咋嘛？

你有乜計

我冇興趣建設民主中國/幫中國民主化

條友思維仲停係廿年前

推

咁客氣

美國做到出面
香港人今晚醒目配合啦

有冇興趣？

知唔知道講

共同最大敵人係中共

咪係
點解要幫13億垃圾韭菜人
全民食草咪好

王丹講啲咩根本唔係重點

重點係我個標題蓬佩奧點樣定位共產黨，而美國對佢係咩態度

完全係當佢敵人咁打